@book{BirddeMoor96:Algebra,
  title = "The Algebra of Programming",
  author = "Richard Bird and Oege de Moor",
  year = "1996",
  publisher = "Prentice-Hall",
  url = "http://www.cs.ox.ac.uk/publications/books/algebra/",
}

@phdthesis{Curtis96arelational,
    author = {Sharon Curtis},
    title = {A Relational Approach To Optimization Problems},
    school = {Oxford University},
    year = {1996}
}

@phdthesis{vene2000categorical,
  title={Categorical programming with inductive and coinductive types},
  author={Vene, Varmo},
  year={2000},
  school={University of Tartu}
}

@book{Cormen:2001:IA:580470,
    author = {Cormen, Thomas H. and Stein, Clifford and Rivest, Ronald L. and Leiserson, Charles E.},
    title = {Introduction to Algorithms},
    year = {2001},
    isbn = {0070131511},
    edition = {2nd},
    publisher = {McGraw-Hill Higher Education}
}

@article{EWD:NumerMath59,
    author = "Edsger. W. Dijkstra",
    title = "A note on two problems in connexion with graphs.",
    year = "1959",
    journal = "Numerische Mathematik",
    volume = 1,
    pages = {269--271},
    url = "http://gdzdoc.sub.uni-goettingen.de/sub/digbib/loader?did=D196313",
}

@article{Knaster:54.0091.04,
    author="Knaster, B.",
    title="{Un th\'eor\`eme sur les fonctions d'ensembles.}",
    language="French",
    journal="Annales Soc. Polonaise ",
    volume="6",
    pages="133-134",
    year="1928",
    abstract="{Auszug aus einem Vortrag vor der S. P. M., Ortsgruppe Warschau.\par
        Es werden einige S\"atze \"uber monotone Mengenfunktionen aufgestellt, aus
        denen sich ergibt, da\ss\ eines der Resultate von {\it Tarski} (vgl. das
        vorangehende Referat) einer noch weiteren Verallgemeinerung f\"ahig ist:
        statt der {\it einmehrdeutigen} Relationen darf man n\"amlich die
        allgemeinsten {\it einmehrdeutigen} Relationen zugrunde legen.}",
    reviewer="{Hurewicz, W.; Dr. (Amsterdam)}",
}

@article{Tarski:0064.26004,
    author="Tarski, Alfred",
    title="{A lattice-theoretical fixpoint theorem and its applications.}",
    language="English",
    journal="Pac. J. Math. ",
    volume=5,
    pages="285-309",
    year=1955,
    doi={10.2140/pjm.1955.5.285},
    keywords="{rings, modules, fields}",
}

@book{DBLP:books/daglib/0068767,
    author    = {Michael Barr and Charles Wells},
    title     = {Category theory for computing science},
    publisher = {Prentice Hall},
    series    = {Prentice Hall International Series in Computer Science},
    year      = {1990},
    isbn      = {978-0-13-120486-7},
    pages     = {I-XV, 1-432},
    bibsource = {DBLP, http://dblp.uni-trier.de}
}

@book{FreydPJ:cata,
    author     = {Freyd, Peter and Scedrov, Andre},
    title      = {Categories, Allegories},
    publisher  = {North-Holland},
    series     = {Mathematical Library},
    number     = 39,
    year       = 1990,
    isbn       = 0444703683
}

@book{DBLP:books/daglib/0068171,
    author    = {Ernest G. Manes and Michael A. Arbib},
    title     = {Algebraic approaches to program semantics},
    publisher = {Springer},
    series    = {AKM series in theoretical computer science},
    year      = {1986},
    isbn      = {978-0-387-96324-2},
    pages     = {I-XIII, 1-351},
    bibsource = {DBLP, http://dblp.uni-trier.de}
}


@article{Chang:1970:ASC:321556.321567,
    author = {Chang, S. K. and Gill, A.},
    title = {Algorithmic Solution of the Change-Making Problem},
    journal = {J. ACM},
    issue_date = {Jan. 1970},
    volume = {17},
    number = {1},
    month = jan,
    year = {1970},
    issn = {0004-5411},
    pages = {113--122},
    numpages = {10},
    url = {http://doi.acm.org/10.1145/321556.321567},
    doi = {10.1145/321556.321567},
    acmid = {321567},
    publisher = {ACM},
    address = {New York, NY, USA},
}

@book{Martello:1990:KPA:98124,
    author = {Martello, Silvano and Toth, Paolo},
    title = {Knapsack problems: algorithms and computer implementations},
    year = {1990},
    isbn = {0-471-92420-2},
    publisher = {John Wiley \& Sons, Inc.},
    address = {New York, NY, USA},
}

@article{MacLane10061997,
    author = {Mac Lane, Saunders},
    title = {The {PNAS} way back then},
    volume = 94,
    number = 12,
    pages = {5983-5985},
    year = 1997,
    URL = {http://www.pnas.org/content/94/12/5983.full},
    eprint = {http://www.pnas.org/content/94/12/5983.full.pdf+html},
    journal = {Proceedings of the National Academy of Sciences}
}

@book{DasguptaPapadimitriouVazirani200609,
    title={Algorithms},
    author={Sanjoy Dasgupta and Christos Papadimitriou and Umesh Vazirani},
    publisher={McGraw-Hill Science/Engineering/Math},
    year={2006},
    month={9},
    edition={1},
    isbn={9780073523408},
    url={http://amazon.com/o/ASIN/0073523402/},
    totalpages={336},
    timestamp={2013.05.16},
}

@techreport{LuekerIntegerProg,
    title={Two {NP}-complete problems in non-negative integer programming},
    author={G.S. Lueker},
    institution={Princeton University},
    year={1975},
    type={Computer Science Laboratory},
    number={178}
}

@book{Bellman:1957,
    address = {Princeton, NY},
    author = {Bellman, R.E.},
    publisher = {Princeton University Press},
    title = {Dynamic programming},
    year = {1957}
}

@unpublished{mainland13haskellbeatsc,
  title = {Haskell Beats {C} Using Generalized Stream Fusion},
  author = {Mainland, Geoffrey and Leshchinskiy, Roman and Peyton Jones, Simon},
  year = {2013},
  note = {In submission}
}
